獨闖人堆 自製險境 莽警轟三槍 IVE生危殆

獨闖人堆 自製險境
莽警轟三槍 IVE生危殆

【本報訊】反送中運動持續五個月警暴不斷升級，昨日全港「黎明行動」及「大三罷」引發多區衝突，一名交通警員在西灣河驅散市民期間竟連轟三發真槍實彈，其中一槍在約一呎的近距離射中一名手無寸鐵、並無任何衝擊行動的21歲香港專業教育學院（IVE）男生，男生腹部中彈，當場倒地，之後更被防暴警粗暴反綁，送院後證實肝腎受傷，性命垂危。今次是繼上月一名中五男生在荃灣示威中胸部中槍後，再有學生遭警開槍射傷，有立法會議員指涉案警員獨闖人堆是鹵莽行為，將自己置身險境，更令事件惡化。

記者：翁鈓輝 黃麗英

相關新聞：子彈卡脊椎 需割右腎1/3肝

中槍的21歲姓周男生，為IVE柴灣院校學生，亦是筲箕灣慈幼英文學校畢業生。消息稱他右腹中槍傷及肝臟及腎臟，由於子彈卡在背脊，傷者失血過多出現休克，要施行心肺復蘇搶救，須切除右腎及部份肝臟，經手術後子彈已取出，現時在深切治療部病房留醫，情況危殆。

交通警與白衣青年糾纏期間，向旁邊手無寸鐵及無衝擊行為的男生開槍。丘品創作影片截圖
AppleDaily

傷者中槍後目光呆滯，警員騎在其身上。讀者提供圖片
AppleDaily

一名交通警員昨在西灣河開槍射傷一名黑衣男生。
AppleDaily

開槍事件後，一批示威者在西灣河設置路障並焚燒雜物。何頴賢攝
AppleDaily

圍觀市民促叫白車遭噴椒

相關新聞：非法武力謀殺手無寸鐵者

事發於昨早7時許，西灣河道太安街交界有約10名黑衫示威者堵路，多名交通警員到場驅散。其中一名交通警步出馬路之際，遭一名白衫青年尾隨指罵，警員突然轉身並拔出佩槍，指着該名青年胸口，然後將他箍住，同時將佩槍指向身旁走近的周同學，當時周手無寸鐵，亦未作任何衝擊舉動，雙方距離僅約一呎，該交通警突然向周的腹部開一槍，周應聲倒地。此時另一名黑衣示威者上前欲阻止涉事交通警，交通警於是再連開兩槍，旁邊該名黑衣人亦倒地，幸未有中槍，事後被捕，白衣男子則逃脫。現場情況混亂，圍觀的人士立即四散。

事發後周初時有輕微反應，但面部貼在地上不斷流血，目光呆滯。開槍的交通警壓住制服他，隨後由兩名防暴警接力，分別按住傷者和另一人，並喝令其他圍觀者離開。在場市民非常擔心周的傷勢，不斷催促警員召救護車；但負責看守的一名防暴警沒有理會，反而粗暴地將周翻身反綁。有市民見防暴警動作粗暴欲上前制止，忍不住喝停：「死人㗎！」即被警員噴射胡椒噴霧，有女街坊亦被警員推跌。

周在中槍大約五分鐘之後逐漸恢復知覺，突然單手撐住地面坐起來，未幾掙扎起身欲逃離現場，但是走出大約10米即被四至五名警員追上，再次被警員制服按在地上，他最後由救護車送院搶救。

律師：事主只是途經現場

案中另一名被捕及受傷送院的姓胡男生，其代表律師鄭家富昨到醫院探望傷者，又為中槍周同學的家人提供法律意見。據了解，胡同學面對的控罪或會更嚴重，可能包括搶槍、搶犯、阻礙警方執行任務等控罪，而周同學可能會被控非法集結。鄭家富指當時二人只是途經現場，正前往西灣河連儂牆查看有否被破壞，又稱網上流傳的片段亦清晰看到周當時被警員用槍指嚇，下意識用手擋槍，鄭強調二人「絕對唔係非法集結」。